［其實都預左］美圖秀秀秘將用戶資訊傳上大陸伺服器

美圖app多的是，但唔知係咪明星效應，好多人都鍾意用美圖秀秀。最近佢個「跨次元相機」，幾乎日日喺fb洗版。呢個app嘅功效，係令人像變成「華麗風小說插圖」，即係嗰啲，連葉劉林鄭都可以一秒變成不吃人間煙火mode，紅粉菲菲充滿仙氣。

但問題嚟喇。

用開Android機，都會發現，每dl一個app，佢都會要求存取你手機某啲權限，例如裝一個手電筒app，佢唔止要求存取相機嘅閃光燈，仲要埋通話資訊同裝置ID。而Android 6.0或以上版本，就可以幫你控制應用程式可以存取邊啲權限，但原來仍然防不勝防。
據Android Police報道，有Twitter用戶@FourOctets截取過美圖秀秀app嘅資訊，發現原來美圖秀秀會將用戶手機資料，送去大陸嘅伺服器。(原文連結: )

報道指，美圖秀秀的APK(Android應用程式套件)藏有一個mtanalyticsadlogentity.java，佢會將你手機內多項資料送去大陸嘅伺服器，例如app key、MAC address(確認網絡裝置的位址)、local IP address、手機序列號、機型號、Android OS版本等等。

一個美圖app點解要拎咁多個人資訊？是否危言聳聽？但下載之前，請三思，諗一諗有冇需要為一個美圖app，令個人資訊赤裸地暴露於不知名人士手上。
或者，請美圖秀秀公司股東兼「首席顏值官」代言人Angelababy講兩句？但係美圖秀秀嘅公關就回覆《蘋果》，佢先表示要攞用戶裝置嘅資料，係因為要確保唔同型號裝置嘅用戶都有最適合嘅體驗。

而問到「大陸伺服器」，是否屬美圖秀秀公司？公關回覆：「所講的『大陸伺服器』有屬於我們公司，同時因為我哋有用第三方伺服器幫我地收集資料（用作改善用戶體驗)，例如我哋用友盟做統計（我哋會統計有幾多人透過iOS下載，有幾多透過Android下載我哋嘅Apps ) ,所以當中嘅「大陸伺服器」亦有包括阿里巴巴，就呢啲數據，我哋唔會發任何嘢俾政府。」

而公關又指美圖秀秀App入面的「設定」有個「關於美圖秀秀」，嗰度有條文比用家知道使用者授權。再問到美圖秀秀係由幾時開始將呢啲資料傳去「大陸伺服器」，公關就表示：「唔好意思由於我哋要保護返公司私隱，所以唔方便回答呢一條問題。」

一直想知如果開飛行模式有冇用

留名等睇人話﹕行得正企得正怕咩比人監控